[危險!!] 你地理解錯曬禁制令個官講乜!!

小弟好少開post，但希望大家花少少時間睇下下面呢段野

見到好多post鬧法官唔頒禁制令，誤解判詞話因為法庭唔信蒙面法會令示威者行動升級，所以要做俾法庭睇。

但法庭其實完全冇講過啲咁嘅野。 (利申: law撚, 喺法庭現場)

其實個官基本上係講：

1. 根據案例，除非被覆核嘅條例好好好明顯地違憲，法庭唔會喺正式覆核前頒臨時禁制令。詳見：梁頌恆案para 13：

2. 呢次審訊只係關乎臨時禁制令，而申請人未有獲得法庭司法覆核嘅許可 (因為司法覆核嘅許可星期二先審)，而根據Practice Direction SL3 第10段，法庭一般都唔會係呢個階段頒臨時禁制令。詳見PD SL3, para 10：

3. 因此，雖然法庭初步認為司法覆核有得拗，但現階段都唔會頒臨時禁制令。

由此可以見到個官冇(未)講過條例有冇問題，亦冇睇死手足唔會升級，而最早下星期先開始討論緊急法同禁蒙面法違唔違憲，搞法庭對我地冇好處，只會：

1. 令我地失去外國戰線: 班外國人權法治撚會覺得我地同班popo同港共政府一樣，唔尊重法治；

2. 令抗爭內部分化: 唔少手足對法庭有情意結，搞法庭未必人人支持。

我好奇怪點解冇一份新聞有講裁決理由 (可能班記者聽唔明)。如果有人亂咁喺度帶風向，成件事就好危險。所以小弟奉勸大家：千祈，千祈，千祈唔好俾人誤導，唔好衝動行事！

最後想帶出一個重點: 我地冇輸到，因為個官都有提過呢單司法覆核有得拗，只係唔係今日拗！

［極重要］做嘢還做嘢，P牌仔想畀個革命方向大家討論討論

1/10

2/10

3/10

4/10

agree 樓主

5/10

6/10

7/10

push

8/10

9/10

你想點呀 law neng

10/10

樓豬知唔知仲有邊d法官明顯紅底?
- 彭寶琴
- 楊振權

推呀

推

Pish

法律嘢真係唔熟
或者搵吓OnQ解釋？

練錦鴻
出曬名釘官

11/10

留名

推左先

為美國製造制裁名單 快d參選區議會選舉

多謝解釋

推唔起
手足幫手推推推！

真定假, 以為佢寸嘴咋喎

Push.

推到比所有巴絲知先得啦！

快啲比正皮啦

其實仲信法治嘅係咪on9？人大一個釋法就收終審法院皮啦

推
唔好搞法院

Push

一定要推

PISH

我唔知吹裝修法院嗰啲係咪五毛
我淨係知手足搞法院會令港共好開心

點都好 唔好搞法院

算吧啦，成班仲係覺得自己好撚型好撚威，覺得自己啱撚晒，遲早爆到去法庭，用自己個套價值觀做審判，做地下法官

但係既然有得拗
點解唔禁止左先？
我都明法官只可以按規則做野
但真係好唔合符常理

有用澄清post 推

唔搞法庭係原則

pish

推
要分清楚臨時禁制令同司法覆核

搭單問：咁緊急法呢？蒙面法係based on緊急法喎

裝修不是有用的方法

唔識，幫推

心水清巴

其實係但由共黨釋法對我地國際戰線有利過我地拆法庭

推推推
冷靜行事

推 重要post

唔搞法庭

ok推
反正唔計今晚呢兩日最關鍵

等禮拜二繼續入紙？？

千祈唔好搞法院

帶風向 0分

佢以鋤死人為目標
當左自己係檢控官

人大唔止釋過一次法㗎啦喎，對國際戰線有咩幫助…

點解要暗串記者？

pushh

有重大公眾利益衝突同緊急
係絕對可以出臨時禁制令

同意法庭有可能打走條法例
但係政府只係想長假期打柒所有香港人

仲有司法覆核！

重點post

推，但你個句 (可能班記者聽唔明)好貶低記者，屌你

推
留名等到星期二

再屌你

邊撚個吹得話搞法庭
法治係我地唯一相信既野
搞法庭既係自己連唯一相信既野都破壞埋
法官都總會有黃有藍
法律上既野可以法律上解決 例如上訴
搞埋法庭就真係國際都唔爭我地

法律撚現身說法 推

樓豬你句"可能班記者聽唔明"加埋連豬又有啲串
你係咪想表達非行內人士聽唔明咋

PUSHHHHH

法治係香港既核心價值，就算佢紅底都唔應該搞法院

唔係法治已死就要搞埋法院

陳big喬
條撚樣退休未

開燒法院post個D係咪可以block?

原來係咁

p牌推唔到

幫你推推

咁好正常..
好多相關字眼，相關程序唔係做果行會唔清楚

因為淨係有得拗唔夠，要好明顯違憲先會頒臨時禁制令

呢啲規則源自英國，佢地有民選政府，三權分立所以法庭唔會咁易出手干預

香港法治制度用左咁多年應該仲係良好，只不過執法個邊出現問題。
唔想我地一邊話要法治一邊破壞法治要人治

但你咁串嘴，抵屌

喺法庭現場？證據？

係喎, 呢條同上面兩條一樣都係終極撚樣

中資 唔好搞法院 攻入中銀就最好

純粹加埋連豬望落有啲串

我係覺得好多野係非行內唔明 之前同朋友傾五大訴求先知係法律角度係點

人大之前幾次釋法國際普遍都係想瀨中國賺錢
果時仲未有國際戰線要打

但依家個時勢唔同
又有中美貿易戰
又有香港人權及民主法案
國際戰線依家取得空前成就
所以要顧及國際戰線都無錯嘅

推！

推 每步都好關鍵 冷靜部署先 唔好失晒控

法庭一定唔可以搞

終於有正常人解釋

Push!

咁就仆街

Push 香港嘅法制respect

推佢上去
相信香港仲有司法獨立
好多手足上庭都告唔入
因為佢地真係出黎行街

啲要裝修嘅未裝修完 法庭再睇定啲先

千祈，千祈，千祈唔好俾人誤導，唔好衝動行事！

Pushhh

推！正視聽

好重要，好多人（港人&外國人）覺得香港靠法津法治頂住，只要連法治都信唔過，法津只係中共ge工具，如果展現到出黎，就真係有基礎俾大家推返成個制度

正視聽 推

認同你

冇心嘅，唔好屌咁大力
只係覺得連豬太得意，難得開post忍唔住用

你接唔接受警察用法律拘捕義士？
你接唔接受法庭用法律送義士入監獄？
由黑警選擇性執法一刻 法治已經唔存在
法庭已經失去應有的功能(懲罰所有犯法的人)
法庭淪為審判異見人士的工具
但呢d唔係法庭的錯

幫手推

好重要
唔關信唔信法治事
呢個係國際戰線

聽唔明法律嘢 唯有幫你推

推，大家唔好亂

法律係最後一條底線
破左條底線就會開始起義

咁夜先講架 幫你推

同意唔好搞法庭

ap

唔搞法庭就係啦

推 手足一定要知法庭今日點講

咁樓主覺得今日呢個算唔算中立？

就黎變示威者破壞香港法理，又唔做野，又唔讀書

緊急法都出埋啦喎？仲唔夠？幾時先夠？

其實最戇撚柒鳩嗰個係咪你呀？今時今日香港法治雖然唔係100%可信，但係主要嗰班法官都仲係公正嘅（瀨共紅底官除外，而且比例上仲係極少數），就算畀狗咬撚到告你，最後咪又係大撚把畀律政署駁回？你估黑警想告乜就告乜？而家拉撚咗成兩千人，有幾撚多個真係告緊？有冇兩成？仲未計告唔撚告得入

唔好郁啲就撻釋法出嚟講，97割讓香港咁耐以嚟釋撚過幾多次法？你知唔知共匪唔係去到最後嗰步都唔會隨便釋法，釋法對佢哋自己嚟講都有好多問題

呢啲咁濕鳩嘅幪面法好明顯係港共無計可施要嚟獻媚嘅屎橋嚟，你估共匪會為啲咁濕鳩嘅條例釋法？瞓撚醒未呀你？！

但係我想問下
如果再申請禁制令..應該可以用唔同法律觀點再申請?
另外如果成個司法覆核過程
我地假設法庭你判定違獻
大概成個過程要幾耐先可以宣佈條例無效?

Push !

大推

佢算係公正嘅 係真係跟law判

非常同意

🅿️牌推唔郁都要推

推得過

香港既法治其實真係信唔過
因為立法會加左太多不公平既條文入去..

比d時間法庭

法庭唔駛裝修

即係法官假設左呢個係民選政府咁

唔尊重法治
你非法集結尊唔尊重法治？

佢老母閪咁撚叻又唔撚見燒紅法官屋企，燒個法院嚟把鳩？佢燒紅官屋企我好撚贊成呀

Tui

搵on q公民黨開記招同大眾講

我都知，法官多數紅（特別上訴庭近乎全紅），由政府委任，而且法律上終極大技有人大釋法
但重點唔係事實，係大家點睇，所以文宣先咁重要
今次如果法庭承認緊急法或者最後人大釋法，可以將殘酷事實赤裸裸呈現，三權無一可靠，再食住個勢，成立臨時政府就有基礎

向香港警察致莖
#256620
[警世沙盤推演] 立刻停止攻擊中字頭商舖 包含中移動,

冇野講我要搵律師
#184581
[討論]係唔係要停止爆舖頭?

搭巴士返學
#11598
法國你哋爆舖爆得好開心 爆嚟做乜？好撚核突呀生番咁

大衛爆炸頭
#63866
唔 好 再 搞 銀 行

賭神3.3
#22736
呢場運動開始玩撚完

最新風向撚, 入去不推文回覆拉番落黎

喂 咪呀

咁下次係咪都係佢負責返？驚紅底奶共狗接手

唔好意氣用事，睇定啲先，唔爭在等多個星期

同意

幫推。

高質post 推
唔爭在等幾日

幫推

好多風向撚靠害

哦，咁咪睇下點
到時真係釋咗法你咪又係企咗係度

告唔入嗰啲手足被record晒啦已經
你估告唔入就真係無事呀？on99
共產黨搞鳩手足使唔使剩係用法律呀智障

樓主冇改錯名

大大力推

1. 其實今次呢單野都好難係判違唔違憲之前有禁制令架喇...

2. 一判左違憲，條例會即時無效，除非有特別情況，例如有啲入境條例，成條冇左會好大獲

但係之前判落嘅案就唔會受影響

陳碧橋

咁好明顯唔搞就係正確方向
五毛吹風向真係好陰濕

不如你講下點解....

樓主法律撚同我地理解一定會有唔同...不如睇下佢講左咩先

其實應該話要維護法治保持形象
好老實講法治早已冇晒

push, 現階段司法條線仲未輸， 唔好分散視線搞法庭

推俾大家睇！
以正視聽

推
千搞萬搞最後先好搞法庭

你睇下，我都話仲有好多人覺得香港法治法律信得過ga la,所以要一件明確大事赤裸裸咁將事實show出黎

lm

幫你推

簡單咁講法官認為冇百分佰確定違憲或充份理據嘅情況唔批暫時禁制令，需經司法覆核時審議。

但係如果照時間計..
應該就算有手足因為咁被捕
律師係唔係都可以用因為條文司法覆核緊既理由押後聆訊?

上熱都繼續推

唔太信，但都推下

仲有潘兆初

連連登仔都唔接受搞法庭
香港人一定極反對

多謝巴打解釋

法律係當權者嘅權利 普通市民引用吾到 講出黎都要俾黑警打鑊甘 法治已死 終審已死

呢個好緊要

你又再on9一次喇，共匪搞唔搞同用咩方法搞手足係另一回事，總之用唔到司法嚟搞你咁啫係仲係有法治啦
同埋佢用自己方法搞手足關司法系統咩事？佢咁撚把炮就挫撚入晒冇得上訴啦

香港而家係執法機關好撚大問題，暫時唔好學人講冇法治住，只要有人執法公正，一撚定可以告鳩啲撚樣

仲有你真係覺得會為幪面釋法嗰吓先真戇鳩嘛

而家仲講法律？
算啦...
大家唔好再自己呃自己啦
好唔好

香港既法律係英國留落黎 官讀既都係普通法 佢地只會跟例 政治環境佢地唔理 呢個先係三權分立
搞法庭只會帶出香港變左無政府主義 個人觀感 同埋再開埋法庭戰線 被捉手足只會更危險 諗清楚成個後果

陳慶偉
紅到仆街

法庭真係唔搞得
就算係，都係排到好後，未有耐排到佢

你睇吓，我都話仲有好多香港人覺得只要法治有少少信唔過就等於100%信唔過㗎啦，所以一定要所有嘢都話冇法治就啱㗎喇

而家係執法機關好大問題，唔好學人講冇法治住，只要有人執法公正，一撚定可以告鳩啲撚樣

大家有眼睇啦，呢啲人唔係腦有問題就係三毛
佢連自己講緊乜都唔撚清楚
手足被人用非法治方式搞鳩一樣無得用法治解決
如果有手足被黑社會點相斬到一忽忽
咪又係loop返去法治失效嗰位
定你信啲狗會幫手足緝兇呀？

推
現階段 認真唔好搞法庭法院住
香港有今時今日都係有英國普通法既基石
係法院依家仲係持平同按程序做野
老老實實 現階段真係唔適合搞法院

（非分化）

返狗屋啦

搞法庭無撚謂啦

話說當年美國打完獨立戰爭，民不聊生，美國佬係會火燒法院的

重要資料
推

而家唔係個法庭嘅問題，而家係個撚屌正苦用不擇手段繞過立法同司法機關，而呢個不擇手段係英國留低嘅，咁你搞法院有乜鳩用？法庭真係跟法律嚟判喎

狙擊都要搵啱目標，反而去搞禮賓府我好撚贊成喎，係條閪婆諗出嚟嘅，一人做事一人當

Okay

好想香港出現蝙蝠俠

Sorry我完全唔熟法律
司法覆核我都係wiki睇過下咁，見唔到律政司會唔會介入
咁
咁係唔係純粹靠個法官判，律政司鄭妖婆無得干預嫁？

法庭係跟法律判
問題係法律唔係由香港人制定同接受呢
如果大家接受法庭跟法律判義士坐監
我冇野好講
唔差在接受埋警察跟法律拘捕義士

法律就係咁，雙面刃

你又再三戇鳩喇，拉唔拉邊個係執法嘅問題，唔係立法同司法嘅問題，雖然香港而家係立法同執法都好撚有問題，但你就拉埋去話司法都好有問題

自己都未撚分得清楚邊度出問題就賴撚晒落法院度，然後仲要好撚支持搞法院，仲要扣鳩我三毛帽子，我問你居心何在？想跣鳩啲手足？想搞撚死成場運動？

我屌你老母啦

推比大家睇

你傻撚完未？
你以為得法庭系統先叫法治？

法庭、律政司連埋警隊先構成完整嘅法治
是但一環有問題，法治都已經嚴重受損咗

你唔係三毛咁咪就係腦有問題囉屌
讀多啲書啦仆街
係都要迫人講粗口鬧你呢啲自以為好醒嘅柒頭

杜酷刑

p牌照推

推 push

謝。

不過就算攞倒 leave 排正審都幾個月啦，人大又可以鳩釋法

點都好，法庭唔搞得啦..... 搵建制派議員好過

好似得

不如試下拋棄法治呢種概念先

立法 執法 司法係環環相扣
假如有個獨裁者控制立法
制定對付異見人士的惡法
然後執法者執行呢d惡法
司法者根據呢d惡法監禁異見人士
你覺得執法同司法有冇問題？
我就覺得如果立的係惡法
咁執行惡法 用惡法判監都係有問題
你可以話執法者同司法者係無辜
但佢的確成為左獨裁者對付異見人士的工具

呢個官係批港鐵禁制令果個黎

P push

我驚瞓醒就見唔到個post

釘官之極品 專釘社運case

tui

唔好搞法庭

講得好, 推post

首先，我絕對唔係正義撚，不過犯咗法就係犯咗法，法官判有罪係無可口非，但係法官亦有權判輕重，公民抗命唔係大撚晒，公民抗命其實係要預撚咗坐監，唔撚係出嚟玩玩吓，畀人捉到就話自己受到不公

喺邊個國家襲警係唔撚犯法？我都好撚支持揼柒啲狗，但係畀人拉撚到就要受到法律制裁係事實，唔係話佢做撚咗啲狗閪嘢就可以揼柒佢唔使拉，呢個世界除撚咗Iron Man, Batman 同超人唔撚使畀人拉之外，任何復仇嘅行為都要自己負責㗎啦

be water 原意就係叫啲人自由流動唔撚好畀人拉到，畀人拉到嘅義士係要出力幫，但唔代表我接受義士畀人拉

千祈，千祈，千祈唔好俾人誤導！ 唔好搞法治

一條問題
義士犯左法
你做陪審員會唔會判義士有罪？

唔好搞法院

算撚數啦，最撚憎你呢啲非黑即白撚，仲要以為自己啱撚晒識好撚多嘢，嘥撚咗我咁撚多時間覆你，點知到頭來係個柒頭又唔撚忿巢

屌你老母人哋樓豬讀law撚都唔撚夠你識得多，人哋就信法律叫人等官判喇，係你讀撚得太撚多書太撚聰明先唔撚信咋，我唔撚知你讀撚多人幾撚多書呀？記撚得同樓豬鬥學歷喎，唔知到時邊撚個柒喇

推 沒有暴徒 只有暴政 我哋係有理智嘅人

理性思考好重要，都係睇我地配唔配有民主自由既一條bar

唔好咁易比人帶風向！

Law友出黎推一推

講樣嘢你聽吖，湯家驊夠係資深大律師
中共開記者會都叫香港人遵守法治呀

PUSH

重點都唔係釋法

申請人亦都不應以訂立條例會令更多人上街為由，作為其中一個理據。

他續指現時有很多合法的集會會被蒙面的暴力示威者騎劫，令到守法的市民有所憂慮，這些憂慮亦影響這些市民參與和平合法集會的自由。

法官林雲浩指，申請人一方在庭上未能反駁到政府一方所提出香港現時處於嚴峻的情況，以及政府目的是為了遏止暴力，又指無人能夠保證有關法律能夠有效和成功，但從表面證據而言，認為條例與政府的目的有關，加上申請人一方未獲得司法覆核許可，因此拒絕批出臨時禁制令。

不如大家諗點樣駁番呢個問題先啦!

叫人收皮前你有冇聽人講乜野？

如果連登泛濫住你呢啲連講都唔使講聽都無謂聽，話三毛五毛嘅無腦風。基本上可以話冇左理性，下場大家執生。

利伸：一直堅信李氏力場下風向只屬於李氏。

我有時甚至覺得我地畀佢地脅撚持左。

好撚型好撚威一回事，我唔介意佢哋好撚型好撚威，覺得自己啱晒先係一個問題。連登呢兩三個月來（我都只係上嚟左兩三個月）好多人唔啱聽就話人大風向，帶乜撚嘢。

推 辛苦手足

集中對付返主線先！

法治係正確，只不過香港宜家已經冇左公平公正法治精神
所以我地係要重整法治，唔係唔信法治同摧毀法治
要全世界都知宜家係政府摧毀法治！

推，唔好搞法庭，如果唔係之前既義士就會好大獲

推呢個post

推俾更多人知

完全諗唔到點駁
因為香港的確處於嚴峻的情況
遏止暴力喺法理上的確係合理

只可以話將民主國家的法制搬落非民主國家到用根本唔合理

I

K

光復香港

推，法庭一定守！！

到你唔想跟果陣又話你割席，唔同意見又話五毛，最衝動最爆最打飛機果啲就最啱聽

光復香港，時代革命！

有用post推上熱門
法庭一定唔撚攪得 對國際戰線好有幫助

法院真係唔好搞

Up

Agree

利申: law撚

但香港司法制度的確係已經出現問題
律政司都係香港司法體制一部份

搞法庭對港共有咩打擊？
港共靠法庭搵錢定點？
你唔搞何妖屋企先？
搵人解釋下

利申無限支持搞鋪搞中資搞黨鐵

法庭唔係解決政治問題嘅地方
唔應該用法律解決政治問題

何妖屋企唔敢搞，警察宿舍唔敢搞，最大奸大惡果啲唔撚搞，示威者欺凌者咋

一到凌晨就大把人吹風,由屌記者,屌醫護,到而家又話搞法庭

手足 仲未完全證實三權分立已經崩壞 冷靜呀
一路都贏緊 無理由依家先俾人入打開缺口掛

另外 我覺得裝修要停一停 有班撚樣趁火打劫黎偷野

推下先

宜家立呢咁既禁蒙面法叫有三權分立

唔好衝動!

提

推，法庭仲有deal

法官好多時好難即時判頭架
比多幾日佢啦

成班唔好激嬲共匪黨, 顧著國際形象...etc
唔衝破呢個心理關口都係返屋企早唞喇

其實講得啱
不過自從DQ案之後，雖然我唔敢話法庭跪低，但係其實好多嘢雖然係可以兩面拗，但係次次法官都係buy政府個argument，好無奈。
不過大家唔需要搞法庭住

收到法律撚

好撚多官同你一撚樣咁憎popo,
好多官正常人（唔係講裁判法院嗰啲低級閪官）
法治係佢地最睇重

利申：法律界

同意，唔太差的，冷靜

一語中的。

重要文，推出去先

咁幾時再上庭先

推上熱門

唔搞法院

想知樓主點睇今次JR.申利左先唔係LAW撚 純粹普通人.
上網睇文章講有3個對緊急法的質疑:
1.立法權係立法會GE事.特首無權擅自立法
2.侵犯人權(基本法講的人權同好似係聯合國人權)
3.特首無權宣佈緊急狀態.

但係今日記招777已經講左唔係緊急狀態,已經基於公安去行使緊急法.
其次蒙面好似真係無點侵犯人權(呢個我自己覺得)
最後好似比較有法例理據去JR係第1點.
但係我搵到篇文章

入面講777係通過附屬規例作出公共管理呢個方向去做.
亦都有就呢點提出例子.
睇完之後自己覺得好似真係勝算唔大咁.

我覺得立惡法同執法不嬲都係同一伙，一樣咁撚仆街，唔係啲撚樣點解永遠要攞軍權在手，而司法機構真係好撚被動，淨係睇法例做嘢，就算佢哋唔係一伙人，明知係惡法佢都要跟，冇得話因為條法例有問題就亂鳩咁嚟，雖然佢哋明知畀人利用

再者，陪審團制度可以安排好多婪屍入去，法官幾撚公正都冇用，你可以話香港法治有問題，反正啲法例都係黨政府立嘅，但係唔可以話司法制度已死，個制度本身就冇問題

所以香港而家最大問題係立法同執法，就算司法可以幾公正都好始終解決唔到，一切要從立法開始，踢撚走建制

而有啲撚樣就係分唔撚開，永遠都覺得法庭一判抗爭者有罪就係司法已死，其實成個制度要由立法開始改變，係我哋自己人唔生性，畀建制入到咁多席入立法會

我理鳩佢犯咩法，我一定判反對

Push呀 重要野！！！！

無錯 法院唔搞得

推推先

冇搞法庭係最基本

咪撚癲，好講唔講攞幾粒老鼠屎嚟講，你咪撚講埋強國猿同鄭弱樺

人哋講得嘅梗係講大多數，你係要捉字失乸撚返渣沙都冇撚你計

其實唔明喎，由現在到星期二點算，基本上連有冇違憲都未知

Agger

釘同紅有乜關係

好彩有law撚樓主旁聽 推

香港法治係我地嘅武器
唔好搞法庭

佢呢緊急法係由真正三權分立嘅英國留落嚟，咁點先算三權分立？

言之有理

睇埋司法覆核結果先

唔讚成搞法院

會流失好多和理非支持

長知識了

P推！！

人話, 推比多d 人睇到

我覺得唔係國唔國際形象問題，反而係要對正下藥，唔好做埋啲冇撚用打飛機嘢，仲要畀人捉鳩埋，嘥撚晒啲勇武撚

打黑警打藍屍打黑社會拆黨鐵我好撚支持，但周圍發洩式破壞都於事無補

明白！

推
乜都好，法院有自己友（雖然好多紅底），唔好搞
搞其他先，唔係和理非跟唔切

1. 點解樓主肯定放火嘅唔係對家？
2. 2014以來，法庭助紂為虐，淪為政治工具，好多條數未找。
3. 誰大誰惡誰正確，麻雀館，360，法官也是人。
4. 我覺得記者報導無錯。

推 唔好搞法庭 真係唔好
林奠揀星期五下晝講 已經預計好大家衝動行事
佢就會漁人得利

推 多d人睇到

正確

蒙臉法今日正式開始！有以下對策

你咁嘅邏輯同黑警跟ORDER做嘢有咩分別？

要推, 大家搞清楚個方向

條友嗰腦有問題，無謂同佢嘈
呢條撚樣面對唔到現實就係咁鳩屌人

連樓主都認同咗我釋法權嗰問題係解決唔到

好鐘意法律? 食實彈先啦

都唔知你想講乜撚嘢

雖然有人吹風話香港法治已死
但係一破壞法庭等各設施
不得不承認
喺對外國觀感上其實係賭注
外國和理非可能會割

喺呢個節眼上
國際關注好重要
可唔可以等法律界比多D資料先行動

政府同我地豪賭既同時
我地要冷靜
有無法律界出黎講多兩句
比我地清楚D

巴打

正視聽

推 不割

推，法律戰線係緊要，既然星期二會開庭傾，呢段時間更加要準備定更多有得打的論點

幫推 方向要清

你攞黑警做嘢同大法官比？你有冇撚嘢？

唔好衝動住

呢壇野似唔似拎清朝既劍去砍明朝既人

學野

法庭都搞傻左個鼻
就算佢瀨共
由佢判，咁全世界都知香港冇法治啦
但如果，我地自己去搞法庭
就成件事唔同曬

Law好複雜推

你覺得自己好撚醒好撚叻無問題㗎，不過資深大法官同大律師同你見解唔一樣喳嘛，始終人哋冇你咁有學識，你讀得書多吖嘛，得你個腦冇問題咋

同劊子手比都得。

贊成唔搞法庭
再者如果JR失敗 / 成功但之後中央硬要實行的話
呢個咪就係show俾世界睇法治已死囉
唔需要大家去裝修，外國都識分析的

到時真攬炒

繼續吠，除咗係咁話中共唔會為蒙面法呢啲嘢釋法之外我見唔到你有第二個point

禮拜二如果批左司法覆核許可，有無可能批返臨時禁制令

贊成先觀察，再決定，無謂俾人覺得手足係生番

仲信法治?

簡單一句，邊個攪法院邊個就係鬼

仲係度幫呢個名存實亡既司法制度兜，而家呢條係惡法，係用黎打壓人民既惡法，政府用司法黎解決政治問題，之後你就同我講法院唔理政治，咁同班狗話自己淨係收ORDER做野有咩分別。提提你，以胸襲警都係法庭判，呢個時候仲同我地講要信司法，佢地係好公正持平，唔好搞法院，訓醒未

屌你嚇撚死人咩

唔好攪法院喇

清楚明白

我好奇怪點解冇一份新聞有講裁決理由 (可能班記者聽唔明)。如果有人亂咁喺度帶風向，成件事就好危險。所以小弟奉勸大家：千祈，千祈，千祈唔好俾人誤導，唔好衝動行事！

最後想帶出一個重點: 我地冇輸到，因為個官都有提過呢單司法覆核有得拗，只係唔係今日拗！

【 嬲完未？】行動反思 你今日對焦未

需要正確訊息
謝謝你

推，加油。

點都好 唔搞法庭

唔推唔得
香港人要保持理性呀

公民黨果班人條命根一樣。

唔信法治，唔代表要主動去搞法院
就算搞左，外國人會點評論好難講，因為西方國家真係好睇重法院法制！
反而等佢自動証明俾全世界睇香港法制真係玩撚完

唔好講咩以前都釋法啦世界無眼睇？
以前有邊單野搞到咁大咁耐
就算dq果d都無咁大noise 啦...

aggre

不過其實就算佢批禁制令都冇乜用啦
因為港共都會釋法嘅，所以最後都係要對準政權

唔好搞法庭！

如果有聽佢入紙之後見記者講既野
明顯理據不足，淨係強調人身自由
今日郭榮鏗都會入紙應該會好好多

呢個社會，個個都係用以下藉口為政權服務：為份工啫，跟程序啫，跟法例啫，我唔做第二個咪一樣。

推呀屌！！！！

法庭真係唔好
但律政司呢

推畀大家睇

Push
尋晚根本未做司法覆核
睇定啲先講 唔好咁快放棄法治住

我信樓主

推你老母

推
唔好中計搞法庭

Agree 樓主

你果撚然讀得書多啊吓，我淨係提過吓啫你都咁撚記得，我講撚咗咁多其他嘢都可以當睇唔撚到，仲可以屈鳩我講咁撚多嘢冇point，但係求撚其笑鳩你覺得會為幪面釋法你就覺得好撚有point記撚得咁撚深刻，我果撚然冇笑鳩錯你，你果撚然係讀書人，用支筆就可以殺死我

推 法庭真係唔搞得

Push呀 蘋果快啲報番

Ok 等到去覆核完左先再算
但18區一定走唔甩

有好多人都混淆咗，其實佢地係同時申請兩樣嘢

推呢個post 不推其他

家下係777同班狗唔講法律
我地若果仲信法治
希望仍然有司法獨立
現階段 唔好搞法庭法院 住

要推

一搞法庭，係自毀成個制度。
雖然大家好灰，但依家遠遠未到自毀施法制度嘅時候。

各手足冷靜D先！

五大訴求 缺一不可

林鄭班仆街特登係放假前三點公佈…就係迫你要拖幾日先覆核到

推
我哋係優秀在於
有乜專業都有嘅團隊同埋
有明白事理嘅手足

我唯一唔想搞法庭嘅原因係

手足上唔到庭 保釋唔到 =畀黑警打多幾日

P牌幫推！！！！

拍手比樓主

假如法庭審理左政府不合法；政府是需要跟隨判決作出修正。

「如果到時釋法的話，係更證明共產黨既獨裁，更大機會取消 美國-香港 特別關係法」。

我仍想相信香港既法律制度，因為呢個，係香港人最珍視既東西，你可以唔信，但你唔信，放棄佢，你仲學咩人支持自由民主呀？就當俾多次機會自己，俾多次機會法治精神。

姐係簡單啲講 我地要係實施蒙面法後有明顯行動升級比法官睇有必要撤回禁制令 同時我地又唔好搞鳩法院住啦

我有冇理解錯

如果個樓主講廢話會唔會搵court case做support咁無聊

Btw 點樣聽番今日個官講既野

加油呀大家

[繼續推爆] 搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判 [2]

推 大家手足冷靜少少 唔好中計

pish 好重要

同意吾好搞法庭， 中淋奠計

唔建議搞法庭，唔好令民意逆轉

同意；
我地係追求緊，「自由民主社會」，而這個係建基於，法律制度 同 互相尊重人民既尊嚴。

推 唔好比港共控制局面嘅機會

的確 佢講明預左jr

根本就係要假期唔比你地咁快做野

但平時法庭講到啲野涉公眾利益就點點點，依家乜又係嘆慢板

推到仆街，請大家繼續反抗

推
重要

等睇埋JR結果先

好

唔知推唔推到，推下

推 同意唔搞法院

原來你咁解

[禁蒙面法之破解］合法蒙面 + 拆解背後陰謀 + 策略應對

佢好似係出名對毒品案重手 對社運案輕手喎

唔明搞法庭既人咩心態，
條例邊個推既，邊個支持既先係你地「訴求」既目標

今日我地轉一轉mode好唔好 大家投個票

推呀 理性啲 唔好比人帶錯風
根本無可能搞法庭 搞既話我即割

大家真係唔好搞法庭
香港係咪法治已死就睇呢個幾月

我好相信有官唔食中共果套，
但如果大家衝擊法院就真係死撚緊。

記住法院真係不能搞，

比世界覺得我地連法治地方都破壞 會好影響打緊外國政治戰既手足。

槍頭對準返大魔頭同班popo就夠，不用樹立無必要既敵人。

琴日喺入紙9up

推推

push!

推，希望星期二有真公義

幫推。得民心得天下

推俾所有人見到

推！絕對唔搞得法庭法院！佢地係香港法治象徵

歐美國家幫我地係因為佢地有好多利益係香港，而佢地嘅利益係基於香港有法治

如果破壞法院嚇走外國資金同利益，歐美就無需要無誘因去幫香港㗎啦

不嬲都唔應該搞法院

請推

唔係有情意結 係冇見到佢有明顯傾向

新聞都寫到好亂
明明係拒絕頒發臨時禁制令
講到好似拒絕受理單JR

法盲鳩吠

唔識法律，推咗先

推 正視聽

推推推

拉

Push
唔好搞法院

因為佢強調人身自由，唔應該有反蒙面法
但問題重點應該係唔比林奠用緊急法
證明到有理據自然就有禁制令
禁制到既話林奠呢招就廢左
得番求閘大大出兵最後一招

睇清楚個官講咩，大家唔好被誤導呀

推。

唔可以搞法院
認真 唔可以

推 所謂法治都要靠人去堅守，如果唔係就變咗同對家一樣

多謝法官大人

我地無輸到

精簡版 : 有幾日時間買定料

尊重法治同遵守法例係兩個概念
2019年啦，仲未識分
返港人港地啦

要繼續推，唔好俾佢過左幾日就沉左

推
等星期二有人再用啱程序入稟申請司法覆核許可再攞臨時禁制令，絕對唔係無可能，俾少少耐性等多幾日
雖則香港已經無法治可言，但係呢個時候法院作為最後一道防線對我地好有用，同埋搞法院基本上會令呢場運動嘅國際形象毀於一旦，運動可宣告收皮，所以唔好搞法院

無力推

pu

1

肯定拖住玩，終院都有可能，總之法庭仍然要尊重，因為法庭未集體墮落，否則淺黃都會轉軑隨時。

正視聽!

我信黨媒 唔信風向撚
法官裁決時指，申請人指立法只會令情況惡化，惟他也不能否認，香港現時的情況已十分嚴峻。法官認為，立法的確不保證能有效停止現時的暴力情況，但似乎表面看來是可以達致此效果，同時亦不能假設市民會不遵守法例，這假設是錯誤的。
SOURCE: HKO1

真心唔好搞法廷。

呢排好多人亂帶風向，
諗清楚先推。

推 唔好搞法院

幫推！請手足忍忍手

推
唔支持搞法院

贊成睇定啲先，裝修就隨時都得，一裝修咗就無灣轉。你得罪晒啲法官，有無諗過比人拉咗上緊庭啲手足呀！入罪嘅有可能一碌變三碌㗎！

唔搞法庭好合理？

諗下法律界好多都係同路人
只係需要時間，唔係唔做
唔好搞法院
牽涉政府正當性問題，佢唔係最高個個

對法治仍有希望

多謝樓主解釋

推 咪搞法庭

再幫推

老實講法治去到今時今日已經冇乜
但亦認同唔好搞法庭 仲有咁多中資可以裝修
唔好嘥時間搞啲仲有爭議性嘅地方住

推唔到都推

由dq梁游同魚革到呢家一早對高院 0 期望
但對終院仲有少少希望

所以真係唔好搞法院

等到星期二先啦

樓主好野！

推上去先

英國從來無強調自己三權分立，因為西敏寺式制度係建基於議會（立法）最大

咁佢通常基於咩理由而決定批/唔批禁制令？

無論點都好，法院唔好搞呀！

我想問依加立左到最後真係拗贏左
對我地有咩著數

啱，唯一推倒政府嘅地方得返法庭，
理性返先，唯有等下

支持

thx for fc

推唔到都要推

幫推呀

推爆佢

sorry P 牌推唔到 照推

謝指教

不急於一時呀，等多陣

唔好搞法院 會輸曬國際戰線

Ｐ牌照推

無論點都好 唔好搞法院
唔係因為民意 係因為我地仍然相信香港法治係存在

多謝巴打，呢個疑團搞到我失眠
見到你解說我就放心

推 呢個好緊要
一切還看星期二

謝樓豬
你講得好岩

推2

比d時間你

你啱

因為未有許可
司法覆核（judicial review）係要攞許可（攞leave）
未有leave的話 根本都未firm個case可唔可以審理 點injunct?

同意啊，但P牌冇得推

有用貼

大家要攝衫，小心臥底，捉蒙面。

好重要，推一下

尋日已經入紙 禮拜二應該就會審理

法庭唔搞得,認真非曲
法庭唔同港共,到今日都算係依法辦事,無跪

唔好搞法庭，佢係唯一唔搞得，係文明同國際既象徵，唔係中共個d 自己判既垃圾法庭

正皮
好心法治已死撚行開d啦，法治已死你地大把手足仲更加大撚獲呀，咪當法庭係popo先得架，成日自毀長城，on lun gull

我到依加仲相信法庭

連登成日屌溫和和理非左膠五毛
但明明個風向吹得最大係極端撚
依家成個運動基本上俾佢地騎劫哂
呢班人有佢講冇人講,越不利輿論嘅野越要做
如果偷野燒法庭都做埋我會割
唔係潔唔潔癖係完全害撚緊個運動同香港人

推，大家唔好放棄

一路以來極端撚屌鳩和理非，其實似係佢地想同和理非割多d囉

和你推

唔好衝動呀
保留實力

同意樓主

要向法治方面去挑戰

唔好搞法院！

集中對準林鄭柒婆同黑警，唔好被呢啲無關痛癢嘅事轉移視線！

明白哂
多謝樓主解說

成撚日話爆邊間鋪 又話燒呢到燒個到個d一定係鬼黎

姐係話，星期二前繼續慶祝啦

拰

必須推，唔好搞法庭！

P牌推唔到 但完全認同唔可以搞死外國戰線 最緊要日日變死城 外資走遊客唔黎睇下777點死

手足小心 不受傷不被捕不流血

Push push push

點都好 司法系統係香港人最後防線
無論點都好 吾可以搞法庭
吾可以比市民覺得香港人要脅法院
香港人係相信香港法院
而好多香港人都係支持學生
希望大家明白

ok la 幫推先

推下先
law撚加油

小小希望都唔好埋沒 要keep住多條戰線

返狗屋啦黑狗

法庭一般都唔會係呢個階段頒臨時禁制令。

即係冇話唔得，狗官，完。

岩，千析唔好攪法庭

咁等多陣睇定d先好搞法庭啦，反正依家仲有黨鐵，政府果d重要d嘅去搞

推... 冷靜分析左先
越嬲越要冷靜 對家就係想睇你嬲到發癲個樣
收埋憤怒的情緒先 冷靜去分析 再去行動

721 831 929 101 104 新屋嶺

其實依家係咪應該jr緊急法
格離post都話用緊急法搞緊其他野？

推，唔好搞法庭。

感謝law撚巴

推下

心水清，推

繼續推

唔支持搞法院 公平公正同正義係我地要捍衛既核心價值 我地搞佢只會令大眾覺得我地盲反

推！！！

無人叫你信法治，叫你唔好搞法庭者

對法庭不予厚望，不過照推

感謝正視聽～

講得好，不過P牌推唔到。
勁多風向撚撥火，撥都唔緊要，但向自己撥嗰吓真係……

有用post

1. 全面撤回送中惡法
2. 撤回暴動定性
3. 釋放義士
4. 解散警隊 緝拿魔警
5. 以行政命令解散立會 落實雙普選

五大訴求 缺一不可
光復香港 驅逐共黨

忍一時之氣呀，仲有好多手足等緊上庭
唔好搞法庭

重要既推
不可搞法院

推啦 個正苦要今日三罷 我地成全佢！ 大家呌一呌 好擔心手足巴絲們

唔識，幫推
但個人覺得唔好攪法院好d。
因為國際戰線會需要呢到同可能會TK同路人。留佢條命多一陣睇定D都未遲。
集中黨鐵就最好。中資美心就自行決定

五大訴求 缺一不可 612 721 811 820 831 91 921 929 101 104

大推！

新屋嶺慘案之一 係咪唔記得左

推啊！！！！！！

P牌推唔郁

認同唔搞法院，冇咩好處，可能有壞就真嘅
但係緊急法唔係已經好好好好好明顯違憲了咩⋯⋯

撞

善用起底功能，呢條友好鬼

同意，唔好衝動，如果我地想要嘅係公平同法治

真心 搞法院會令民意逆轉

重要

粉同意，呢個時候小不忍則亂大謀

推呀！！！
你想有公正嚴明嘅法官 為手足審案
就唔好搞法庭

法庭係一個 非常莊嚴的地方

推，千祈唔可以搞法庭，國際文宣死硬，隨時民主人權法案都過唔到

推！！！！

豬隊友

幫手簽左佢

Continue in all districts!

We just follow the above plan every day even when LIHKG is offline.

推呢個

推呢知

絕對贊成👍

推啊

[變身法律L] 《緊急情況規例條例》: 特首只可修訂成文法則

好似呢位巴打講咁打違憲同立法程序
應該有得打？

推， 重要資訊
法庭唔好搞

唔好搞法院啊手足 一搞就輸撚緊

推呀！

有用post推

推，不要輕舉妄動，國際線都要關心。

手足清醒勿衝動呀呀呀呀呀呀呀呀呀

真係唔好搞法庭

竟然係咁！讀書真係好重要！
推推推！

帶風帶得好差喎

我絕不認同破壞法庭
這只是宣涉怒氣的幼稚行為,令運動變質
請對準政權

我信黨媒 唔信風向撚
法官裁決時指，申請人指立法只會令情況惡化，惟他也不能否認，香港現時的情況已十分嚴峻。法官認為，立法的確不保證能有效停止現時的暴力情況，但似乎表面看來是可以達致此效果，同時亦不能假設市民會不遵守法例，這假設是錯誤的。
SOURCE: HK01

臨時禁制令同司法覆核唔同，依加未JR，唔好搞法院！唔好搞法院！唔好搞法院！

唔係法庭既錯咁仲搞法庭？！

下，你地仲信三權分立?法庭邊係自己人呀，大共人釋法，法庭就即刻含曬撚啦

攤

up

重要， 推

唔搞法庭啦

中共

我同意唔好搞法院住
大把嘢可以搞
何必搞單未確定嘅嘢！

推 唔好衝動啊手足！

堆，搞法院既人唔知咩心態

推呀推呀

點都唔好搞法庭

唔識 但幫推

Ching好波
琴日有人推燒法院po
真係唔覺得要做哩一步

推
好多高級五毛響度想帶凰向
又好多弱智仔只做標題黨唔睇内文

P牌照推！

如果係紅底官就直接連JR都唔受理喇
風向撚又想帶風向搞到我哋多個敵人

唔好搞法庭啦

大家冷靜 靜觀其變 而家唔係要爭朝夕

呢個係長期抗爭 記得唔好亂送頭

留得青山在 哪怕冇柴燒

推呀 唔好搞法庭呀

再屌多你一獲

唔好俾人帶風向

push ah

！

用下腦

而家衰極都仲有法院 大家要去破壞埋就真係完全混沌 法庭係非常需要唔受外部影響 至少呢一刻我都仲信法院

希望真係仲有法治

法官，律師，輿論，什至市民都好努力維護緊
人大唔可以吓吓釋法

推 要冷靜思考 比d時間驗證法治 真係無左先再搞佢都未遲

你自己係帶風撚咋下話
想陷害手足搞法庭

推左先！

因為都未過到司法覆核嘅門檻
一般未有許可都唔會頒禁制令（開post個巴打其實解釋咗)

同你講個笑話
香港法治

屌 咁撚多鬼仔帶風向...

推呀心
仲有呀 等埋人權法過左先好擴大戰線

收喇，唔通班手足而家想去參觀法庭又有錯

Tuii

冇判詞你話個官支持梁天琦都得啦

邊個燒法庭
邊個就喺狗！

睇新聞聲稱係話
拒頒禁制令因條例對有助遏止暴力目
類似啲咁嘅嘢 仲要唔係tvb喎
如果係你咁講呢幾日可能唔好再升級同搞法庭喎
雖則我覺得法庭都係幫政府多㗎啦 唉
香港無公義

又係你個五毛

等埋星期二先都未嘗不可呀

香港司法真係最後防線了
緊急法先例一開真係玩完

多謝巴打解釋
唔好搞法院！！！

721 811 831 101

Rui

冷靜

Üuuuush

推!

多謝手足正視聽

幫推，法庭真係唔好搞

sorry 我真係再信唔到香港法庭基本上已經向緊陽光司法接軌

希望仲有真法治喇

樓主可唔可以解釋下點解香港人要信一個又林鄭月娥任命嘅司法人員敍用委員會提名然後由林鄭月娥任命嘅法官
如果香港人唔相信警監會咁點解香港人要相信法官

推唔郁都推
咪撚燒法院

推上去

呢啲post就要推喇

大力推

唔識但推

一定要繼續抗爭 但唔係亂咁黎

唔該手足
得閒多啲出黎解釋，有時真係睇唔明

點解唔係公民黨班大律師去申請禁制令？

大力推推推

等過埋星期二先下定論

推 真係唔好搞法院

搞法院即割

香港警察鎮壓騷亂時導致示威者死亡

香港警察扣押示威者時輪姦香港女市民

黑警死三代
721
811
831

多謝法律L 解釋

半夜係0.3主場

呢個要推

唔識法律 幫推

我地因為法治而上街，做乜鳩而家吹風反而要主動去破壞法庭

推，希望司法獨立守得住

推爆佢先

大家要帶腦

多謝提點

法庭係我係最後既防線

Good Morning sir
Fuck you sir

Push！搞法庭就中港共計啦！

推 睇政府拖約耐

推
差d打錯人

係，我哋係香港人
有一百六十幾年英國法治根基
記住點都要消化咗判詞先屌

推 判詞好似未會有網上版...

重要，推

幫推左先

正視聽
唔搞法庭

首先釘同紅有分別
其次練官係對毒品類案件
尤其販毒
先寧舍釘
對其他case唔太覺佢有咩特別
有時甚至算係好人

推!!!!!!

推，唔好搞法庭
唔好俾搞法庭鬼帶到風向

推推，政府搞到死城咁
勇武、和理一齊休息下

唔識但覺得有道理 推

推！
有班人 根本上哂腦

有道理，推

唔好搞法庭住

所以，大家千萬不能搞法院

冇得聽返架 除非當時在場
同案件有關係的人 先可以向法庭申請拎今日聆訊的錄音

香港仲有法院呢道防線

Thx 巴打，推

而家有好多單告緊暴動罪襲警要上庭，攪法庭等於影響法官觀感，好大機會會判義士無得保釋或加重刑罰
法治係底線，唔係要我地令社會覺得我地錯，係要全世界睇住林鄭政府出錯，醜態百出
攪唔攪自已諗清楚，唔好俾人帶風向

今朝我都係咁搵裁決理由 但搵唔到
btw巴打知唔知有無判詞? 小弟想搵嚟睇吓

推，唔好搞法庭

唔洗失望住 法庭到目前為止都仲係會同律政popo分開
唔係既話依家我地d手足一日就會定罪喇

如果當庭宣判，唔會有判詞

繼續 各有各做

就算唔識法律判咗乜都好都唔可以搞法庭鬧法官，咁多人打緊外國戰線Gphone / 周庭同其他人 外國人會點樣睇 ( 一唔合你意就破壞 ) 人哋點樣企係我哋依邊。

紅底法官要等到贏咗先好清算，

我地未贏㗎！

長毛係電視有講過呢個point，話執只係禁制令唔批，等週二司法複核。

good

我發覺有班人上晒頭，唔知佢哋想個運動贏定輸

再推

應該即時法例冇效

之後政府又會上訴

直至法例上訴成功 先可以宣布有效，

非法律jj, 利申

唔好搞法庭，搞法庭一定係鬼

無人講過搞法庭

推咗先！

推
所以依家係等星期二？

推，唔明法律野，希望下星期二有消息

Morning Sir!!!

推呀推呀
多謝樓主 我就係諗唔通
但好在有你！

法治係香港核心，呢場運動發生都係因為法治精神。法治係信仰，法庭就係我地既教堂，法律就係戒律，法官當然唔係神而係牧師。
所以我地絕對唔可以搞法庭，底線黎。

推！多謝law 撚，sor law神

P

我唔care
法律係人定既
法庭不作為
即是共人

DLLM grant to leave 都未批
司法覆核未開始ga！！

e條最仆街

想睇你下海 五毛表示會支持

如果樓主真係law撚先推

唔好搞法庭
not now, 政總狗聯辦狗賓府都未燒通頂

推啦，唔好令其他人以為已經無希望

緊急法係港英時期保留都唔喺基本法入面
人大釋法只可以解釋基本法
所以人大唔可以解釋緊急法
我有冇理解錯？

我地好需要呢類判詞解說

多謝樓主

大家冷靜

P牌手動推

無怪法官，佢只都係依法辦事。佢哋已經係保護香港法治最後防線。

睇唔明個官講乜 信住樓主先

樓主好波

Morning sir

大家嬲 我都好嬲
但係如果你搞法院 你唔捍衛法治
咁同共狗人治 自己鍾意點判就點判嗰種 有咩分別？？？
等美國過咗條例先啦屌

推返先

ppp

同意 冷靜D呀手足 防帶風 自行思考一下

推，真心，目前香港既司法系統都仲係無問題，係講緊高級果班。法律唔係睇結果，係睇成個程序同理據。唔好好似班垃圾無腦藍絲咁，見結果唔岩聽就話人係司法已死。

推推，專業知識好重要！

好 長知識

推爆你老母臭系

清哂concept

Push push

Ok

推
差兩日
等司法覆核出左先行動無壞
打法庭會有啲影響國際戰線
到時係唔批嘅再搞先有個強啲嘅原因

理解了

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 香港人反抗

守住法庭

多謝法律巴打提醒！

司法覆核，唔係會造成無法挽回，難以補救既後果就會批禁制令咩？

班狗明顯會向和理非亂掉TG，會死人架喎
立法會亂咁來，會搞到憲政危機，由非法議會立法喎

次次都係呢句有得拗，次次都係最後敗訴，唔好怪我已經唔再信法庭，就算官正常都好

大部分示威者都尊重法治先出黎示威，抗議不守法既政府同黑警！我地要堅持！到一日香港法治被完全控制，我地就要更強硬攪炒：聯交所？

囉撚

我都覺得古怪，點解所有報道都無拒絕既原因！！多謝巴打解畫

多謝解釋 法律野真係唔識睇

推爆！
612 721 831 101

公民黨今日係咪又申請禁制令？

推，唔好自亂陣腳

推俾所有人知道

P牌照推

推人權法過左先啦

法治係我地核心價值，絕對相信佢係公平公正

721 831 930 101

咁點樣手足會冇事？我好想知呀
佢行左緊急法 我地就唔係企左係到？
有咩行動係而家做得釋左法唔做得？
咁不如等佢地眾目睽睽地干預法治用做啦

我唔相信香港仲有法治
但我明白臨時禁制令同司法覆核係完全兩樣嘢

不能只有我看到

推
我對法治仲有一絲希望

推 未輸 唔好比人轉風向攪法庭

再等幾日睇咩環境

一齊準備搞大三罷呀 政府帶頭破壞法治 危害香港全民資產及嚇走外資

執法係我嘅人，檢控係我嘅人，律政司係我嘅人，你話違憲，我咪釋法，如果唔係再改囉。你地班撚樣點玩吖

正解

Push one push

法院唔搞得啊！！！

推q

你冷靜啲啦

唔該手足

練唔止紅底 直頭痴線底
遇神殺神 遇佛殺佛

黑警收皮啦

推啊！

同意 簡單d黎講 如果個官覺得 99.99999% （違憲程度）會拗得贏 佢會批禁制令
但好似依家咁 50/50 理據又不足既情況下 佢無可能批俾你

Push ar!!

唔好衝動

Law撚手足好！

pushhhhhh

佢可以以條例違憲作為辯護理由，咁就應該會押後至呢單司法覆核完

幫手推呀

吓？練官ok㗎喎？

自己睇多啲
獨立思考

唔好裝修法庭住！
推俾前線知

多謝你law友

岩同政府 鬥玩法律
文有文鬥，武有武鬥
兄弟爬山，各有各做
光復香港，時代革命

謝謝

律政師會代表政府一方去拗條例冇違憲，但佢地通常都會外聘律師去打，呢單都係咁

如果你係擔心律政師可以係法官判前停左成單野，咁呢樣唔洗擔心，只要申請人唔撤回，佢冇權咁做

但如果個官判我地贏，律政師係可以上訴

唔好搞法庭
有冇道理都好,而家搞法庭呢場運動一定輸

P牌幫推

推
法院唔可以搞

守護真正法治係這場運動嘅護身符，千祈唔好自毁長城

毅進仔果然係唔識字嘅文盲

Posh

法治唔係popo話曬事
我地仲有法庭

明白

信樓豬！

可能係政府律師

推

唔好亂衝 畀多少少時間睇清楚

樓主講嘅所有嘢都係建基於事實
邊個先係帶風撚大家心照

本身我都唔想話咩鬼唔鬼，但話搞高院嗰啲一定係係鬼啦仆街，屌你老母三權分立，已經冇咗立法會，你同我講要搞撚埋司法，係咪痴撚線㗎？，

你分清楚執法者同法庭既分別先啦
法庭係為法律把關
即係執法者拉錯人 都會有法庭把關
錯既係執法者而唔係法庭本身

要推！ 手足要be humble

借位

大家要記住
我地嘅制裁係要同對家嘅行為對等
姐係例如，狗而家想殺人 我地殺狗係天公地道
又例如，啲狗因爲見到人跳閘呢個罰500嘅小錯處，就沖上去毆打平民，咁係使用過分武力，係錯嘅
要時刻記住 我地唔可以俾憤怒主導我地嘅行為
我地絕對唔可以 唔可以 成為我地最痛恨嘅人

光復香港 時代革命

推,小心

我自己覺得單司法覆核唔係打呢度

要保條條例，政府要證明4樣野

1. 限制必須旨於達到合法目的;
2. 限制必須與該合法目的有合理關連;
3. 限制必不可超過達到該合法目的所需;及
4.必須在社會得益與侵害獲憲制性保障的個人權利之間取得合理平衡， 具體考慮追求該社會利益會否對個人造成無法接受的苛刻負擔。

宜家個官只係話1, 2好似過到，但3, 4有得拗

SOURCE: HK01:
法官裁決時指，申請人指立法只會令情況惡化，惟他也不能否認，香港現時的情況已十分嚴峻。法官認為，立法的確不保證能有效停止現時的暴力情況，但似乎表面看來是可以達致此效果，同時亦不能假設市民會不遵守法例，這假設是錯誤的。

法官裁決時指，申請人指立法只會令情況惡化，惟他也不能否認，香港現時的情況已十分嚴峻。法官認為，立法的確不保證能有效停止現時的暴力情況，但似乎表面看來是可以達致此效果，同時亦不能假設市民會不遵守法例，這假設是錯誤的。
SOURCE - HK01

推呀
好重要

2. 呢次審訊只係關乎臨時禁制令，而申請人未有獲得法庭司法覆核嘅許可 (因為司法覆核嘅許可星期二先審)，而根據Practice Direction SL3 第10段，法庭一般都唔會係呢個階段頒臨時禁制令

咁姐係要星期二許可先可以再申請禁制令？？非法律JJ一頭冒水

做野之前真係要諗清楚

諗定點判，然後搵理由支持自己。
十件案九件半都係咁。
法治撚就支持到底。

司法係最後一道防線

自己覺得就蒙面法JR成功嘅機會唔算大，可能3:7波

反而想睇下會唔會有一些人覆核埋緊急法本身，我自己覺得緊急法違憲嘅機會大啲

好多五毛可以封
支持本文分析

咪搞司法

SOURCE: HK01
法官裁決時指，申請人指立法只會令情況惡化，惟他也不能否認，香港現時的情況已十分嚴峻。法官認為，立法的確不保證能有效停止現時的暴力情況，但似乎表面看來是可以達致此效果，同時亦不能假設市民會不遵守法例，這假設是錯誤的。

推學術post

唔支持搞法院住
P牌推左先

好緊要
推

有機會，但唔睇好。原因同上，臨時禁制令好難會頒，尤其係司法覆核案入面

點都要等星期二先開始有得攪

咁未唔出囉（落街無話唔得）

你睇吓黨媒HK01先喇:-------
法官裁決時指，申請人指立法只會令情況惡化，惟他也不能否認，香港現時的情況已十分嚴峻。法官認為，立法的確不保證能有效停止現時的暴力情況，但似乎表面看來是可以達致此效果，同時亦不能假設市民會不遵守法例，這假設是錯誤的。

Sir你仲OT緊？

721 85 811 831 101

agger

只要有用既，都推！

實有警察扮示威者周街放火

推爆

永久置頂

咁講謝振中都好無辜LAW。

個官乜都未做你就話唔信佢
佢仲點幫我地

仲有防線，祝你好運

我認同政治問題唔應該用法律解決，但我會覺得法庭同收order做野有啲唔同

法庭係有法律理據就受理單案。政府、巿民申請 (e.g. JR or 向政府民事索償 or 7警 or朱經緯)都一樣。如果係收order做野，佢就唔會受理告政府嘅案件。

推一推

好
收到

唔好失焦呀！

唔係攞人想問
除左合憲性 個人私隱呢啲咁高層次以外
可唔可以話政府倉卒執行 保安局又拒絕詳細解釋
黎申請暫緩呢

林官响判黨鐵禁制令都challenge左一啲不合理嘅字眼

最後 請冷靜行事

受理，判你輸，輸埋堂費，
然後你尊重法治

咁講謝振中都好無辜LAW。係D前線黑警唔生性啫。

大家唔好中計，佢地係咁吹破壞就係想破壞香港“美好既示威者”型象。我地要外國幫，首先要“幫得落”。

唔好再比理由中國，話我地唔岩啦！！
特別係法院，
我地破壞法院=直接破壞代表住香港的法治根基

法院都無埋，大家仲想爭取d咩？
法院都無埋，大家仲想爭取d咩？
法院都無埋，大家仲想爭取d咩？

推 千萬唔好搞法庭！香港寶貴在大家明辨是非黑白！

Push 司法獨立 完全尊重 不攻擊任何法官

正視聽po
推

留名推

邊個仆街話搞法院？
屌你喺咁開戰線 邊有咁多資源
唔係割 喺做事要有先後
先雙普選 再處理

法律撚推post

721 831

88 三毛警狗

sir你幾時死?

你咪撚玩啦
謝振中比喻法庭?

讓專業的來

推
真係唔好搞法庭
真係唔好搞法庭
真係唔好搞法庭

內容清晰，對行動非常有幫助謝謝

不過 梁頌恆案 有一段咁講

"Generally speaking, he will need to establish a “strong prima facie case” that the law is invalid,"

之不過

"although exceptionally an applicant may suffer such serious and irreparable harm in the event of the law being enforced against him that it may be just and convenient to restrain its enforcement by an interim injunction even though he is unable to discharge such a heavy burden"

應該點理解？

para 13 (1)

對準政權

好重要 推！！！！！！！

香港人！反抗

一定要推爆佢！！！

好汁，謝law撚

法治其中之一就係要司法獨立
手足去搞法庭既話就干預司法機構
雖然中共同港共都搞緊
但咁搞同佢地有乜分別
等班律師去繼續JR先

重要資訊要推

推，大家都冷靜落黎當休息下，比時間老美/法院做野擺到明推呢個蒙面法，係中港共急住要平亂先膠推，同埋想引大家犯錯。聽我講，唔好急，只要一日民心唔死，場夢仲可以繼續發落去。
呢個時候睇多啲post, 補充下營養再睇下下一步點做

多謝樓主解釋！

非常重要，幫手推！！

pish, 仲未輸

冷靜.jpg

push！ ！

香港係死淨個法庭

有用要推

光復香港 時代革命

點解唔係好明顯違憲？

其實依個就係泛民長久以來的問題，佢哋吾會即時去解釋畀市民聽😡

，

搞法庭對我地冇好處,佢地會更嚴正執法甘對待俾起訴既手足

推，唔好搞法庭，搞法庭死硬

法庭就算機會微都係我地嘅希望之一，無謂嘥時間去搞法庭啦，做多文宜仲好啦，記住全世界的民意都好緊要！

希望法庭仲可以中立啦

如果要法官跟我地心水判案
同共產黨有乜分别
就算係民主國家 惡法如果通過到 法庭都要跟住黎判
問題源頭係行政立法果邊 而家司法系統仲未被明顯滲透

不過司法覆核講真冇乜邊次靠得住（唔計人大釋法 doj始終都有研究過先出）靠佢不如靠自己

5大訴求 決一不可。和理非進場

比法庭最後一次機會

推阿 都未完

好。休息幾日。等星期二有決定再作進一步行動。 Thanks for clarifying.

大致上冇錯
但我地覆核緊急法/蒙面法係話佢違反基本法
咁佢就有機會可以釋基本法去令緊急法/蒙面法唔違憲...但要做到去核突，因為呢啲人權全世界都知係咩，佢難啲夾硬嚟

錯，你睇清楚樓主講乜
法治係根據現有法律去管治
個官唔可以一味盲撐某一方面
唔係話大眾唔鍾意蒙面法就要ban
而係有根有據，咁先係法治
唔係佢有權阻止就要阻止
佢地係中立
如果唔係同仆街藍官有乜分別

推推佢

簡單講就係要先司法覆核之後先睇禁唔禁制令

agree

對準返焦點好唔好?
搞法庭對個運動有咩好處先?
理智啲諗返點樣拆招，唔好節外生枝好唔好?
一步棋行錯，之前累積咁多同路人心血就全部白費

幫你plush

睇左法庭判詞先

對准立法權被濫用

搞法庭根本on9
割硬
高院係港英留比我地既禮物
算係未被紅化既禮物
你冇啦啦搞佢, 唔理裝修又好燒都係, 都係唔岩, 都要割

推！！

非常重要，請一定要睇！

多謝分享！司法獨立係香港核心價值最後嘅堡壘，千祈唔好失守！千祈唔好搞法院！

推，終於睇得明，聽咗幾個電視台既報導版本都聽唔明
推。

thanks專業

下，施政人員立埋法都唔係明顯違反基本法？不如林病做埋法官啦法律既野我就真係唔識，班法官話事啦，不過要記住緊急法連法官都可以郁你地好自為之

燒法官屋企我都有d保留 一friendly fire同燒錯官就點洗太平地都唔清
但係燒法庭就係四個月黎聽過最on9既野

推
別讓仇恨蒙蔽雙眼

我識解，我阿媽都識
官字兩個口LAW

愚女不才，可否明示?

法治又話要有言論自由私有產權，
點解搞美心360?

你噏乜鳩
法治係人人平等、人權同司法獨立啊
美心同360有冇尊重到啊？九唔撚搭八

我嘅理解係

"除非被覆核嘅條例好好好明顯地違憲，法庭唔會喺正式覆核前頒臨時禁制令。"

依個rule唔喺絕對，係subject to serious and irreparable harm exception

求樓主解答

邊d 紅底我唔知。
我淨係知，如果連法庭都搞，抗爭者十條命都唔撚夠死呀，柒頭！！

我知過去好多釘官好撚仆街，但暫時法官都係以法理去做事。
只係個別官會裁得特別重。
如果之後仲搞法庭，變成抗爭者"與全民為敵" ，想唔失敗都幾難！

冷靜思考一下

下？臨時政府？
衣家火星人撐你地抗爭者呀，個個發撚緊夢咁！

好搞唔搞，想搞法庭？？
咁睇呢場運動注定失敗了！！！

推俾多d人知， 個7婆又係電視玩語言藝術

唔熟法律，幫手推

推爆！
大家小心！

Push arrrrr

有無得再上訴去禁制佢?

你嗡乜 謝振中係法官為法庭把關咩
紀律部隊 食環 環保署等 有得檢控既都係執法者
法庭先係尾門
搞清楚未

thanks law撚

多謝巴打，重要，推

第二段講嘅係balance of convenience test, 基本上法官會考慮
1. 頒禁制令對政府及社會不利嘅影響
2. 唔頒禁制令對申請人及社會不利嘅影響

只有2>1 先會頒禁制令，1 = 2都唔得

無點聽過人搞法庭 係咪五毛吹出嚟

咁立法者立惡法
執法者都係好被動 要照跟
同法官的被動係一模一樣

（集思廣益)聽日300萬人定繼續遍地開花

咁你似乎一方面認為義士唔應該坐監
但另一方面又接受法庭送義士去坐監

我都明白你覺得我地應該尊重法庭的判決
但係你覺得即使大部份人唔同意法庭的判決 我地都應該接受？

見好多人講呢段嘢

可以睇番 #1814

要保條條例，政府要證明4樣野

1. 限制必須旨於達到合法目的;
2. 限制必須與該合法目的有合理關連;
3. 限制必不可超過達到該合法目的所需;及
4.必須在社會得益與侵害獲憲制性保障的個人權利之間取得合理平衡， 具體考慮追求該社會利益會否對個人造成無法接受的苛刻負擔。

HK01呢一段只係講 1同2, 而實際上一條法例好少連1, 2都唔過，所以重頭戲係3, 4。而就住3同4，個官都話有得拗，但唔係係申請臨時禁制令嘅時候拗。

可以睇番#2147

簡單d黎講咪司法歸邊囉

咁嗰d冇犯法冇濫權的警察夠冇錯
係咪唔應該搞佢地？
我話法庭冇錯唔代表我認為法庭冇問題
而係我知道法庭係身不由已
喺被動的情況下判義士坐監
所以我好難話法庭係錯

但當法庭送義士入獄係我唔接受的事
咁法庭就係與我為敵
當法庭送義士入獄係好多人唔接受的事
咁法庭就係與民為敵

幫你推拉law撚！即係仲有機！
法庭無論點都唔應該搞，相信法治係核心價值！針對既應該係破壞法治既對家！

我都唔知仲可以點解釋
亦都唔知點解你會覺得我搞唔清執法者同法庭的分別
我最後嗰句都講左唔係法庭的錯

其實而家的情況係法庭的某部份權力已經被警察架空
警察理應係要將所有懷疑犯法的人送去法庭受審
但警察冇咁做到
警察已經成為審判者決定邊d人要受審 邊d人唔需要受審
被架空的法庭就失去左懲罰所有犯罪者的功能
而家法庭僅餘的功能就係：你冇做過就唔需要受到懲罰
如果法庭仍然相信警察係誠實可靠
咁我諗法庭連僅餘的功能都冇埋

你睇番第一個POST寫什麼先喇:------

見到好多post鬧法官唔頒禁制令，誤解判詞話因為法庭唔信蒙面法會令示威者行動升級，所以要做俾法庭睇。

但法庭其實完全冇講過啲咁嘅野。 (利申: law撚, 喺法庭現場)

----------
紅色HIGHLIGHT同HK01報導是否有矛盾呀?
你係咪想話HK01無中生有呀?

612 721 811 929 101

今日政府係唔跟法治，但我地點都要守法治精神

法治精神係大家要守個制度，樓主已經解釋左係制度下我地拎唔到臨時禁制令既原因，但JR未輸

p.s. 釋法只係釋基本法，本地成文法唔包

法治精神好重要

我地要睇清楚！

警察係執法，決定檢控係律政司

當然而家呢兩個hihi係令到成個刑事檢控制度收曬皮

推,唔好搞法院

邊個燒法院邊個係鬼

Yes

因為三權分立，法官唔會去判斷政府政策(包括今次運用緊急法)嘅實際成效。因此係考慮合唔合憲，只會考慮理論層面/表面上限制(法例)是否與該合法目的停止暴力情況)有合理關連;

所以個官都只係話 “似乎表面看來是可以達致此效果”，並冇對實際情況作任何推測。之後再解釋係達到呢個”表面上”嘅結論，”亦不能假設市民會不遵守法例”。

而最後話”這假設是錯誤的”並唔係話現實中示威者會遵守蒙面法，只係話要法庭係達致呢個”表面”嘅結論，唔可以咁樣假設。

嘩，原來咁架

YES, 呢個都好撚紅, 佢而家好似係高院首席法官?

冇話搞法庭, list紅底法官俾美國參考

啱，推

多謝法律巴打

推 唔好再吹風搞法院呀唔該！

幫推
我信香港還有法治

推
要冷靜

呢個要推
好多人以為法治已死

就算法官點衰點紅都好
我哋真係唔可以破壞法庭
衝動破壞咗就只會輸到一鋪清袋

再攞！長期熱門。麻煩曬！

點解唔係熱門

推
大家睇清楚先行事

持久戰嚟

Pushhhh

姐係星期二會正式審個覆核？

講左司機復核有得拗，可能解釋途中仲提左其他野
但我冇喺現場聽，唔知內容

Btw 佢算幾好人，唔係只識鬧

香港雖然有紅官, 但未至於高比例
高等同終審大部分係公正既官

留名先

絕對不搞法庭

P牌力推
忍一忍先

法庭攪黎把咩 對準目標 紅 藍

okok

我要日常戴口罩black bloc成為主流

要推！！

守住防線

千祈，千祈，千祈唔好俾人誤導，唔好衝動行事！

喂呀哥, 勇武智商高過你班鍵盤戰士, 次次行動目的清晰, 得班傻狗先會亂咁搞事

泛民JR幾時開庭??

光復香港，時代革命

依個po要永久置頂

我愛中國 , 不容港獨

[無知一問] 其實有冇得司法覆核/禁制淋病用緊急法？

只有黑警先會想搞法庭

又諗住潑火
戇鳩仔 返去毅進讀多幾年書先啦！
咁撚蠢都做差佬

推阿推阿

唔識法律嘢 不過搞法庭真係唔係咁好
我哋香港人好需要法治
個人愚見係唔應該搞法治
而係應該搞破壞法治嘅極權閪同藍店！

可以睇 #2139

唔少人問會唔會可以覆核緊急法同再申請臨時禁制令
宜家有24個議員入稟:

1. 覆核引用緊急法去立蒙面法嘅決定是否合憲
2. 覆核蒙面法是否合憲
3. 申請臨時禁制令

臨時禁制令會於聽日10:00喺High Court審議

推lm

如果我冇理解錯，姐係

如果過咗balance of convenience test，咁即使覆核嘅條例唔係好好好明顯地違憲，法庭都可以喺正式覆核前頒臨時禁制令。

姐係要視乎個judge點樣apply依個test，如果apply得唔好，係有批評嘅空間？

認同，唔好搞法庭

十萬個認同！唔好搞法庭🙏🏻

法院真係唔搞得 我地仲要打國際戰線嫁

人手推

唔好搞法院，維護法治一路都係手足做緊既野，唔好被編動

推
雖然p牌

搞法庭觸動法治底線

政府多一方支持

等等法律界又譴責示威者

真係眾叛親離

推
呢個真係唔記得睇

推, 司法係香港最後防線

之前講過唔搞得法院架大家記唔記得啊

推日

打錯
推

推
一句熱血大晒咩 抗爭要諗長遠 失去國際支持只會令香港孤立無援 憑自己我哋打唔過佢哋飛機大炮

香港人 反抗

高質post 必須置頂

推？？

block你條粉皮

佢冇帶風向
之前個次可以唔批

但今次理據好充份
冇可能唔批

今日證實林狗係紅官

今日證實已失守

被覆核嘅緊急法好好好明顯地違憲，法庭唔可能頒臨時禁制令

（留意禁幪面法冇違憲架）

林狗官特登拖時間，畀時間同掩護政府16號開始正式立禁幪面法

中間至少十幾日禁幪面法係非法地被執行，咁我地就好難再似6月初咁反惡法

等到禁幪面法立咗，先宣布返之前緊急法違憲已經無補於事

禁幪面法=第二條送中條例

更正：被覆核嘅緊急法好好好明顯地違憲，法庭唔可能唔頒臨時禁制令

手足睇定啲

點解正經POST冇人推嫁....

推呀睇晒佢呀

推丫！

預計月尾有正式司法覆核

唔理你係和理非定勇武, 大家都係無實權的人, 去同政府”合法”地抗衡.

事實上, 我地只能依靠國際力量(香港民主法案)去施壓, 或者要有更多同理念架人取得實權(11月區選). 這兩件事都需要時間去做的.

而家用緊急法通過了蒙面法, 即係有了先例. 換句話說, 以現在架情況，林奠可以用緊急法通過任何事, 如取消區選, 宵禁等. 大家可以點樣做先有足夠的時間去取得實權, 去改變現狀呢?

作為勇武的, 見到同伴愈來愈多的受傷同減少, 濫暴，一定好嬲，天天出外裝修, 其實好難維持下去的, 一來將社會架焦點轉移, 二來創造唔到任何資源俾國際線的文宣. 最終會否變成純粹的發洩行動?

呢個時刻，時間好重要，美國本土而家架焦點放在落trump trump的彈劾。民主法案可能會拉後的！係呢個前題下，中共可以隨時入城的了。大家要重新討論下，抗爭之路，點樣可以維持下去。

文宣架步伐跟不上勇武。。大家只會做成自我分化！

堆

我想問下如果立會係司法覆核完成之前投票通過蒙面法，
咁係咪無論司法覆核結果係點都影響唔到蒙面法實行？
因為法例已經經過立法會審議